\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[divipsnames]{xcolor}
\title{El gran tunel}
\author{Adrian Archundia Juarez }
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{Academica}
\subsection{Pasado}
Hola, mi nombre es Adrian. Vengo del Plantel Texcoco de la Escuela Preparatoria, esta escuela queda ubicada en el municipio de Texcoco, Estado de Mexico. La escuela quedaba algo retirada de mi domicilio, ya que, yo soy de Los Reyes, La Paz, entonces el tiempo de traslado vareaba de una hora a 40 minutos dependiendo del trafico. Para llegar a la escuela tomaba un camion en la carretera Mexico-Texcoco, el cual me dejaba muy cerca de la escuela, en donde solo tenia que cruzar la calle para llegar.

\section{Actualidad}

\textbf{\textit{Ahora estudio en la Facultad de Ciencias de la UNAM, la cual se encuentra mas lejos de mi domicilio de lo que se encuentra mi preparatoria, la FC queda entre dos horas de una hora y media de mi casa. Para llegar a la facultad tomo una combi muy cerca de mi casa que me deja en el metro los Reyes, me subo al metro y me bajo en Pantitlan, depues transbordar la linea 9 con direccion a Tacubaya para bajarme en Centro Medico, transbordo la linea 3 con direccion a universidad para luego bajar en dicha estacion, posteriormente camino unos cinco minutos para llegar a la facultad.}}
\newpage

\textcolor{red}{En lo personal nunca me he considerado un buen estudiante, de hecho, tuve una epoca en mi adolescencia en donde no queria continuar con mis estudios, ya que no tenia ningun interes, sin embargo, nunca dejé la escuela y en la preparatoria me agradó la física y las matematicas cuando yo nunca habia tenido un interes real por alguna diciplina de este estilo, por lo tanto, cuando llego el momento de elegir una carrera.}
\textcolor{blue}{Mi intencion era estudiar algo relacionado a esa materias, asi que, comencé a interesarme por las ingenieras, sin embargo, despues de una investigacion exaustiva sobre las ingenierias ninguna me terminó de convencer del todo, por lo tanto, empece a fijarme por la licenciatura en Física, al ver mas a detalle esta carrera, me atrapó por completa y tomé la decicion de estudiarla.}
 


\section{Hobbies}
\subsection{Futbol}
Me gusta mucho el futbol y uno de mis principales pasatiempos es jugarlo, actualmente juego en un equipo los sabados en donde me desempeño como defensor central. la razon por la cual me gusta es porque por un momento me desconecto del mundo y dejo de pensar en otras cosas, por un momento lo unico en mi vida es el balon, tambien me considero alguien sumamente competitivo, por consecuencia, me gusta estar en constante copeticion con los demas. A la semana le didico aproximadamente dos horas, cane recalcar que antes de entrar a la facultad le dedicaba mucho mas tiempo. 

\subsection{Videojuegos}
Soy un amante del genero AAA, mundo abierto, survival y de estrategia del estilo Tomb Raider, es por ello que una gran parte de mi tiempo libre va dedicado a los videojuegos. Los videojuegos me gustan, ya que, estando en ese mundo virtual e irreal puedo hacer cosas que en la vida real no podria; como saltar de una montalla, robar vehiculos (no escomo que me den ganas de hacerlo en realidad), salvar el dia, etc. Es por ello que encuentro un gran momento para apartarme de todo a la hora de estar jugando. yo juego solomante los fines de semana en sesiones de una a dos horas, por lo que al hacer la suma da que juego aproximandamente de 2 a 4 horas por semana, aunque cabe mencionar que no todos los fines de semana juego.

\section{Música}
No soy fan de la musica, por lo tanto, no tengo algun genero que lo defina como mi favorito, sin embargo, podria mencionar a la salsa como el genero que mas interes le encuentro. realmente no soy de escucharlo en algun momento de mi vida, solo lo escucho cuando suena en algun lado o en fiestas.

\end{document}
